%%% hako.sty
%%% by Waver & tDB
%
%  LaTeX 2.09/LaTeX2e switch
%
\def\tmpname{LaTeX2e}%
\newif\ifNEWTeX%
%
%  $B=i4|CM%;%C%H(B
%
\NEWTeXtrue%
%
  \NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%
%
\@ifundefined{ifpapersize}{\newif\ifpapersize\papersizefalse}{}%
%
  \ProvidesPackage{hako}[2009/02/24 v1.52]%
  \DeclareOption{notMy}{\def\not@My{}}%
  \DeclareOption{papersize}{\papersizetrue}%
  \ProcessOptions\relax
%
  \RequirePackage{verbatim}%
  \RequirePackage{emath}%
  \RequirePackage{emathLb}%
%
  \let\hako@measure@\measure@
  \def\measure@#1{%
    \hakobanpush\hako@measure@{#1}\hakobanpop
  }%
  \let\hako@mmeasure@\mmeasure@
  \def\mmeasure@#1{%
    \hakobanpush\hako@mmeasure@{#1}\hakobanpop
  }%
  \let\hako@gmeasure@\gmeasure@
  \def\gmeasure@#1{%
    \hakobanpush\hako@gmeasure@{#1}\hakobanpop
  }%
%
  \def\mathpalette#1#2{\mathchoice{%
    \hakobanpush#1\displaystyle{#2}\hakobanpop}%
    {\hakobanpush#1\textstyle{#2}\hakobanpop}%
    {\hakobanpush#1\scriptstyle{#2}\hakobanpop}%
    {\hakobanpush#1\scriptscriptstyle{#2}\hakobanpop}%
    \setbox0=\hbox{$#1\textstyle{#2}$}}%
%
  \def\plainroot@#1\of#2{\setbox\rootbox\hbox{%
    $\m@th\scriptscriptstyle{#1}$}%
    \mathchoice{\hakobanpush\r@@t\displaystyle{#2}\hakobanpop}{%
    \hakobanpush\r@@t\textstyle{#2}\hakobanpop}{%
    \hakobanpush\r@@t\scriptstyle{#2}\hakobanpop}{%
    \hakobanpush\r@@t\scriptscriptstyle{#2}\hakobanpop}%
%    \setbox0=\hbox{$#1\r@@t\textstyle{#2}$}%
    \setbox0=\hbox{$\r@@t\textstyle{#2}$}%
    \egroup}%
%
\newcommand{\hako}[1]{\mbox{}\,{\setlength{\fboxrule}{\h@kosenhaba}%
\setlength{\fboxsep}{\h@koyohaku}%
\hakoframe{\h@kosityuu\kern.5zw{\h@kosyotai{#1}}\kern.5zw}}\,}%
%
%\def\karaHako{\@ifnextchar({\@karaHako}{\@karaHako(\h@koxyohaku)}}%
\let\endkaraHako\relax
\DeclareRobustCommand{\karaHako}{\@ifnextchar({\@karaHako}{\@karaHako(\h@koxyohaku)}}%
\def\@karaHako(#1){\@ifnextchar[{\@@karaHako(#1)}{\@@karaHako(#1)[\empty]}}%
\def\@@karaHako(#1)[#2]{\@ifnextchar[{\@@@karaHako(#1)[#2]}{%
  \@@@karaHako(#1)[#2][0zh]}}%
\def\@@@karaHako(#1)[#2][#3]{\@ifnextchar'{\@@@@karaHako(#1)[#2][#3]}{%
      \@@@@karaHako(#1)[#2][#3]'\empty'}}%
\def\@@@@karaHako(#1)[#2][#3]'#4'{%
  \ifx\empty #2\relax
    \hako{\makebox[#1][l]{#4}}%
  \else
    \hako{\vrule height #2 depth #3 width 0pt\makebox[#1][l]{#4}}%
  \fi
  \endkaraHako
  \let\endkaraHako\relax
}%
%
\def\widthHako#1{\hakoxyohaku{\z@}\edef\width@Hako@{#1}}%
\def\hakosep#1{\edef\hako@sep{#1}}%
%
%\maskHako(#1)[#2][#3]<#4>#5
%  #1 : $B%O%3$N2#I}(B
%  #2 : $B%O%3$N9b$5(B
%  #3 : $B%O%3$N?<$5(B
%  #4 : $BLdBj$NJ}$KI=<($9$k%O%3$NCf?H(B
%  #5 : $BEz$(!J?t<0%b!<%IFb$H2>Dj$5$l$F$$$^$9!K(B
%
\newif\ifmaskhako\maskhakotrue
\def\everymaskHako{\@ifnextchar[{\@everymaskHako}{\@everymaskHako[\relax]}}%
\def\@everymaskHako[#1]#2{%
  \def\everymaskHako@b{#2}%
  \def\everymaskHako@e{#1}}%
\def\maskHako{\@ifnextchar({\@maskHako}{\@maskHako(\empty)}}%
\def\@maskHako(#1){\@ifnextchar[{\@@maskHako(#1)}{\@@maskHako(#1)[0pt]}}%
\def\@@maskHako(#1)[#2]{\@ifnextchar[{\@@@maskHako(#1)[#2]}{%
  \@@@maskHako(#1)[#2][0pt]}}%
\def\@@@maskHako(#1)[#2][#3]{\@ifnextchar<{\@@@@maskHako(#1)[#2][#3]}{%
  \@@@@maskHako(#1)[#2][#3]<\empty>}}%
\def\@@@@maskHako(#1)[#2][#3]<#4>#5{{\fboxsep=\z@
  \ifx\empty #1\relax
      \hako{\vrule height #2 depth #3 width\z@
          \ifmaskhako
            {\everymaskHako@b{\ensuremath{#4\phantom{#5}}}%
                \everymaskHako@e}%
          \else
            {\everymaskHako@b{\ensuremath{#5}}\everymaskHako@e}%
          \fi
      }%
  \else
      \hako{\vrule height #2 depth #3 width\z@
          \ifmaskhako
            \makebox[#1][l]{\everymaskHako@b{\ensuremath{#4}}\everymaskHako@e}%
          \else
            \makebox[#1][c]{\everymaskHako@b{\ensuremath{#5}}\everymaskHako@e}%
          \fi
      }%
  \fi
}}%
%
%% $BGK@~$K$h$k%O%37S@~(B
%
\def\hasenHako{\let\hakoframe\hasenframebox\Hako}%
\def\hasenkaraHako{\let\endkaraHako\endgroup
  \begingroup
  \allinethickness{\h@kosenhaba}%
  \let\hakoframe\hasenframebox\karaHako}%
%
% $B:81&$N=D7S@~$rFs=E@~(B
%
\def\iihakoframe#1{{%
  \setbox0=\hbox{#1}%
  \@tempdima\wd0\advance\@tempdima\fboxsep\advance\@tempdima\fboxsep
    \advance\@tempdima\h@kosenhaba\advance\@tempdima\h@kosenhaba
    \edef\w@iihf{\strip@pt\@tempdima}%
  \@tempdima\ht0\advance\@tempdima\fboxsep\edef\h@iihf{\strip@pt\@tempdima}%
  \@tempdima\dp0\advance\@tempdima\fboxsep\edef\d@iihf{\strip@pt\@tempdima}%
  \begin{zahyou*}[ul=1pt,borderwidth=\fboxsep,haiti=x](0,\w@iihf)(-\d@iihf,\h@iihf)\relax
    \@tempdima\fboxsep\advance\@tempdima\h@kosenhaba
    \edef\xo@iihf{\strip@pt\@tempdima}%
    \edef\yo@iihf{-\strip@pt\dp0}%
    \Put{(\xo@iihf,\yo@iihf)}(0,0)[lb]{\box0}%
    \ArrowLine<Henvi={(2pt,0)},Henvii={(2pt,0)},arrowheadsize=0>\LT\LB
    \ArrowLine<Henvi={(-2pt,0)},Henvii={(-2pt,0)},arrowheadsize=0>\RT\RB
    \allinethickness{\h@kosenhaba}%
    \Takakkei{\LT\LB\RB\RT}%
  \end{zahyou*}\relax
}}%
%
% $B@hF,J8;z$N$_4]0O$_(B
%
\def\tmHako{\def\HakoFunci{\protect\maru}\Hako}%
%
% $B@hF,$K(B * $B$r$D$1$k(B
%
\def\astHako{\@ifnextchar<{\@astHako}{\@astHako<1>}}%
\def\@astHako<#1>{\Hako<#1>(leftstr=\hbox{\textasteriskcentered}\kern-.2pt)}%
%
\def\AstHako{\@ifnextchar<{\@AstHako}{\@AstHako<1>}}%
\def\@AstHako<#1>{\Hako<#1>(leftstr=$B!v(B\kern-.2zw)}%
%
% \framebox $B$N3HD%(B
% \Framebox[#1][#2]#3
%   \framebox[#1][#2]#3 $B$N(B #1 $B$r3HD%$7!$(B
%     W=($BIm2C$9$k2#I}(B)
%     H=($BIm2C$9$k9b$5(B)
%     D=($BIm2C$9$k?<$5(B)
%     HD=($BIm2C$9$k9b$5(B=$B?<$5(B)
%
\def\Framebox{\@ifnextchar[{\@Framebox}{\framebox}}%
\def\@Framebox[#1]{\@ifnextchar[{\@@Framebox[#1]}{\@@Framebox[#1][c]}}%
\long\def\@@Framebox[#1][#2]#3{%
  \Strchr{#1}{=}\tmp@Framebox
  \ifnum\tmp@Framebox=\z@\framebox[#1][#2]{#3}\else
    \define@key{emH}{W}{\def\w@Framebox{##1}}%
    \define@key{emH}{H}{\def\h@Framebox{##1}}%
    \define@key{emH}{D}{\def\d@Framebox{##1}}%
    \define@key{emH}{HD}{\def\hd@Framebox{##1}}%
    \let\w@Framebox\empty
    \let\hd@Framebox\empty
    \def\h@Framebox{\z@}%
    \def\d@Framebox{\z@}%
    \setkeys{emH}{#1}%
    \ifx\empty\w@Framebox
      \ifx\empty\hd@Framebox
        \bgroup
          \setbox0=\hbox{#3}%
          \@tempdima=\ht0\advance\@tempdima\h@Framebox
          \@tempdimb=\dp0\advance\@tempdimb\d@Framebox
          \framebox{\vrule width 0pt height \@tempdima depth \@tempdimb \box0}%
        \egroup
      \else
        \bgroup
          \setbox0=\hbox{#3}%
          \@tempdima=\ht0\advance\@tempdima\hd@Framebox
          \@tempdimb=\dp0\advance\@tempdimb\hd@Framebox
          \framebox{\vrule width 0pt height \@tempdima depth \@tempdimb \box0}%
        \egroup
      \fi
    \else
      \ifx\empty\hd@Framebox
        \bgroup
          \setbox0=\hbox{#3}%
          \@tempdima=\ht0\advance\@tempdima\h@Framebox
          \@tempdimb=\dp0\advance\@tempdimb\d@Framebox
          \@tempdimc=\wd0\advance\@tempdimc\w@Framebox
          \framebox[\@tempdimc][#2]{%
            \vrule width 0pt height \@tempdima depth \@tempdimb \box0}%
        \egroup
      \else
        \bgroup
          \setbox0=\hbox{#3}%
          \@tempdima=\ht0\advance\@tempdima\hd@Framebox
          \@tempdimb=\dp0\advance\@tempdimb\hd@Framebox
          \@tempdimc=\wd0\advance\@tempdimc\w@Framebox
          \framebox[\@tempdimc][#2]{%
            \vrule width 0pt height \@tempdima depth \@tempdimb \box0}%
        \egroup
      \fi
    \fi
  \fi
}%
%
\xdef\input@mode{0}%
\long\def\verbatimR@addtoline#1{%
  \verbatim@line\expandafter{\the\verbatim@line#1}}%

\@ifundefined{$B%+%?%+%J(B}{\input emathK.sty}{}%

%%% $B0J2<$NDj5A$O(B Waver $B$5$s$+$iD:$$$?$b$N$r>/$7=$@5$5$;$F$$$?$@$-$^$7$?!%(B
%
%\newcommand{\hakomozisyu}[1]{%
\def\hakomozisyu#1{%
  \def\h@komozisyu{#1}%
  \@ifundefined{sikirisen}{}{%
    \if m\h@komozisyu
      \sikirisen{\empty}{.2pt}{\maru1}%
    \else
      \sikirisen{\empty}{.2pt}{#1}%
    \fi
  }%
  \ifkai@mode
    \immediate\write\hako@kai@hndl{!\h@komozisyu}%
  \fi
}%
\newcommand{\hakomoziiti}[1]{\def\h@komoziiti{#1}}%
\newcommand{\hakosyotai}[1]{\def\h@kosyotai{#1}}%
\newcommand{\hakokaisyotai}[1]{\def\hakokai@syotai{#1}}%
\newcommand{\hakosityuu}[1]{\def\h@kosityuu{#1}}%
\newcommand{\hakoyohaku}[1]{\def\h@koyohaku{#1}}%
\newcommand{\hakoxyohaku}[1]{\def\h@koxyohaku{#1}}%
\newcommand{\hakosenhaba}[1]{\def\h@kosenhaba{#1}}%
%
\newcounter{hako@mozisuu}%
\newcounter{hakoban}%
\newcounter{hakobanaiu}%
\newcounter{hakobaniro}%
\newcounter{hakobanAIU}%
\newcounter{hakobanIRO}%
\newcounter{hakobanara}%
\newcounter{hakobanalp}%
\newcounter{hakobanALP}%
\newcounter{hakobanrma}%
\newcounter{hakobanRMA}%
\newcounter{hakobanmar}%
\newcounter{hakobankan}%
\newcounter{xh@koban}%
\newcounter{xh@kobanaiu}%
\newcounter{xh@kobaniro}%
\newcounter{xh@kobanAIU}%
\newcounter{xh@kobanIRO}%
\newcounter{xh@kobanara}%
\newcounter{xh@kobanalp}%
\newcounter{xh@kobanALP}%
\newcounter{xh@kobanrma}%
\newcounter{xh@kobanRMA}%
\newcounter{xh@kobanmar}%
\newcounter{xh@kobankan}%
\newcount\@kosuuban%
\newbox\H@kobox%
\newskip\hako@skipa
\newlength{\h@koraise}%

\def\@aiueo{$B%"(B}%
\def\@AIUEO{$B$"(B}%
\def\@iroha{$B%$(B}%
\def\@IROHA{$B$$(B}%
\def\@kan{$B0l(B}%
\newif\ifh@ko$B>eIU(B%
\newif\ifh@ko$B:84s(B%
\newif\ifh@ko$B:830(B%
\newif\ifh@ko$B=D;E@Z(B%
\newif\ifh@kosyokika\h@kosyokikafalse%
\newif\if@push\@pushfalse%
\newif\ifcentermode\centermodefalse%
\newif\ifkai@mode\kai@modefalse%
\newif\ifchg@catcode\chg@catcodetrue

\newread  \hako@kai@rhndl
\newwrite \hako@kai@hndl%

%
% \Hako<$B%O%3$NCf$NJ8;z?t(B> ($BH"$NI}(B) ($B0LCV;XDj(B)
%       [$BA4BN%i%Y%k(B] [$B8DJL%i%Y%k(B]
%       "$B%O%3$NCf$NJ8;z(B" '$B%O%3$NEz(B' /$B%i%Y%k$NJ8;z<o(B/
%
% \HAKO<$B%O%3$NCf$NJ8;z?t(B> ($BH"$NI}(B) [$BA4BN%i%Y%k(B]

\def\Hako{\protect\sonoHako}%
\def\sonoHako{%
  \ifh@kosyokika\else%
  \errmessage{$B%3%^%s%I!'(Bhakosyokika $B$,<B9T$5$l$F$$$^$;$s(B}%
  \fi%
  \ifmmode\ifchg@catcode\catcode` =12\fi\fi%
  \@ifnextchar<{\@Hako}{\@Hako<\empty>}%
}%
\def\@Hako<#1>{\@ifnextchar({\@@Hako<#1>}{\@@Hako<#1>(\h@koxyohaku)}}%
\def\@@Hako<#1>(#2){\@ifnextchar({\@@@Hako<#1>(#2)}{\@@@Hako<#1>(#2)(\h@komoziiti)}}%
\def\@@@Hako<#1>(#2)(#3){\@ifnextchar[{\@@@@Hako<#1>(#2)(#3)}{\@@@@Hako<#1>(#2)(#3)[\empty]}}%
\def\@@@@Hako<#1>(#2)(#3)[#4]{\@ifnextchar[{\@@@@@Hako<#1>(#2)(#3)[#4]}{\@@@@@Hako<#1>(#2)(#3)[#4][\empty]}}%
\def\@@@@@Hako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]{%
  \@ifnextchar"{%
    \@@@@@@Hako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]}{\@@@@@@Hako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"\empty"}}%
\def\@@@@@@Hako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"#6"{%
  \@ifnextchar'{\@@@@@@@Hako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"#6"}{%
    \@@@@@@@Hako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"#6"'\empty'}}%
\def\@@@@@@@Hako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"#6"'#7'{%
  \@ifnextchar/{\@@@@@@@@Hako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"#6"'#7'}%
  {\@@@@@@@@Hako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"#6"'#7'/z/}}%
\def\@@@@@@@@Hako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"#6"'#7'/#8/{{%
  \edef\Hako@label{#4}%
  \ifx\empty #4\relax
    \ifx\empty\autoHako@label@name\else
      \xIncr\autoHako@label@num
      \edef\Hako@label{\autoHako@label@name-\autoHako@label@num}%
    \fi
  \fi
  \def\h@Hako{0pt}\def\d@Hako{0pt}%
  \edef\left@str{\empty}%
  \edef\width@Hako{\width@Hako@}%
  \Strchr{#2}{=}\tmp@Hako
  \ifnum\tmp@Hako>\z@
    \def\w@Hako{\h@koxyohaku}%
    \define@key{emH}{W}{\def\w@Hako{##1}}%
    \define@key{emH}{width}{\def\width@Hako{##1}}%
    \define@key{emH}{H}{\def\h@Hako{##1}}%
    \define@key{emH}{D}{\def\d@Hako{##1}}%
    \define@key{emH}{leftstr}{\def\left@str{##1}}%
    \setkeys{emH}{#2}%
    \ifdim\h@Hako>\z@\hakosityuu{\vrule width\z@ height\h@Hako depth\d@Hako}\fi
    \ifdim\d@Hako>\z@\hakosityuu{\vrule width\z@ height\h@Hako depth\d@Hako}\fi
  \else
    \def\w@Hako{#2}%
  \fi
  \ifmmode\ifchg@catcode\catcode` =10\fi\fi
  \EMedef\hako@moziretu{\left@str}%
    \setcounter{xh@koban}{\c@hakoban}%
    \setcounter{xh@kobanaiu}{\c@hakobanaiu}%
    \setcounter{xh@kobaniro}{\c@hakobaniro}%
    \setcounter{xh@kobanAIU}{\c@hakobanAIU}%
    \setcounter{xh@kobanIRO}{\c@hakobanIRO}%
    \setcounter{xh@kobanara}{\c@hakobanara}%
    \setcounter{xh@kobanalp}{\c@hakobanalp}%
    \setcounter{xh@kobanrma}{\c@hakobanrma}%
    \setcounter{xh@kobanALP}{\c@hakobanALP}%
    \setcounter{xh@kobanRMA}{\c@hakobanRMA}%
    \setcounter{xh@kobanmar}{\c@hakobanmar}%
    \setcounter{xh@kobankan}{\c@hakobankan}%
  \if#8z\relax
    \edef\m@zisyu{\h@komozisyu}%
  \else
    \immediate\write\hako@kai@hndl{!#8}%
    \def\m@zisyu{#8}%
  \fi
%\def\@@c{\empty}\ifx\empty #6\else%
%\expandafter\@tfor\expandafter\@@c\expandafter:\expandafter=#6\do{%
%\if\@@c !
\ifx\empty #6%
  \edef\m@ziretu{\empty}%
  \let\m@@ziretu=\empty
  \@kosuuban=0\relax%
  \ifx\empty#1\setcounter{hako@mozisuu}{1}\else\setcounter{hako@mozisuu}{#1}\fi
  \ifcentermode\ifx\empty#1\strlen{#7}\hako@tmp
    \setcounter{hako@mozisuu}{\hako@tmp}\fi\fi%
  \@whilenum\@kosuuban<\value{hako@mozisuu}\do{%
    \stepcounter{hakoban}\let\@c=\empty%
    \advance\@kosuuban by\@ne\relax%
    \expandafter\@tfor\expandafter\@c\expandafter:\expandafter=\m@zisyu%
     \do {%
%\typeout{@c=\meaning\@c}%
            \ifx\@c\@aiueo%
              \stepcounter{hakobanaiu}%
              \EMedef\Hako@c{\$B%+%?%+%J(B{hakobanaiu}}%
            \else\ifx\@c\@iroha%
              \stepcounter{hakobaniro}%
              \EMedef\Hako@c{\$B%$%m%O(B{hakobaniro}}%
            \else\ifx\@c\@AIUEO%
              \stepcounter{hakobanAIU}%
              \EMedef\Hako@c{\$B$R$i$,$J(B{hakobanAIU}}%
            \else\ifx\@c\@IROHA%
              \stepcounter{hakobanIRO}%
              \EMedef\Hako@c{\$B$$$m$O(B{hakobanIRO}}%
            \else\ifx\@c\@kan%
              \stepcounter{hakoban}%
              \EMedef\Hako@c{\$B$$$m$O(B{hakobankan}}%
            \else\if\@c a%
              \stepcounter{hakobanalp}%
              \EMedef\Hako@c{\alph{hakobanalp}}%
            \else\if\@c A%
              \stepcounter{hakobanALP}%
              \EMedef\Hako@c{\Alph{hakobanALP}}%
            \else\if\@c 1%
              \stepcounter{hakobanara}%
              \EMedef\Hako@c{\protect\hakofmt{\arabic{hakobanara}}}%
            \else\if\@c i%
              \stepcounter{hakobanrma}%
              \EMedef\Hako@c{\roman{hakobanrma}}%
            \else\if\@c I%
              \stepcounter{hakobanRMA}%
              \EMedef\Hako@c{\Roman{hakobanRMA}}%
            \else\if\@c m%
              \stepcounter{hakobanmar}%
              \EMedef\Hako@c{\protect\hakomaru{\the\c@hakobanmar}}%
            \else%
              \EMedef\Hako@c{\@c}%
            \fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi%
%\typeout{Hako@c=\meaning\Hako@c}%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
            \@ifundefined{HakoFunc\romannumeral\@kosuuban}{%
              \EMedefappend\m@ziretu{\Hako@c}%
            }{%
              \EMedefappend\m@ziretu{\csname HakoFunc\romannumeral\@kosuuban\endcsname{\Hako@c}}%
              \global\expandafter\let\csname HakoFunc\romannumeral\@kosuuban\endcsname\undefined
            }%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\typeout{m@ziretu=\meaning\m@ziretu}%
         }%
%  \advance\@kosuuban by 1 \relax
  }%
  \EMedefappend\hako@moziretu{\m@ziretu}%
%\if@push\else%  1999/06/20
    {\ifx\empty \Hako@label\else\writeLabel{\Hako@label}{\hako@moziretu}\fi}%
  \ifx\empty #5\else%            $B8DJL%i%Y%k$N=PNO(B
      \@for\@dummy:=#5\do{%
          \stepcounter{xh@koban}%
          \def\m@ziretu{}%
          \let\@c=\empty%
        \expandafter\@tfor\expandafter\@c\expandafter:\expandafter=\m@zisyu%
        \do {%
            \ifx\@c\@aiueo%
              \stepcounter{xh@kobanaiu}%
              \EMedef\Hako@c{\$B%+%?%+%J(B{xh@kobanaiu}}%
            \else\ifx\@c\@iroha%
              \stepcounter{xh@kobaniro}%
              \EMedef\Hako@c{\$B%$%m%O(B{xh@kobaniro}}%
            \else\ifx\@c\@AIUEO%
              \stepcounter{xh@kobanAIU}%
              \EMedef\Hako@c{\$B$R$i$,$J(B{xh@kobanAIU}}%
            \else\ifx\@c\@IROHA%
              \stepcounter{xh@kobanIRO}%
              \EMedef\Hako@c{\$B$$$m$O(B{xh@kobanIRO}}%
            \else\ifx\@c\@kan%
              \stepcounter{xh@koban}%
              \EMedef\Hako@c{\$B$$$m$O(B{xh@kobankan}}%
            \else\if\@c a%
              \stepcounter{xh@kobanalp}%
              \EMedef\Hako@c{\alph{xh@kobanalp}}%
            \else\if\@c A%
              \stepcounter{xh@kobanALP}%
              \EMedef\Hako@c{\Alph{xh@kobanALP}}%
            \else\if\@c 1%
              \stepcounter{xh@kobanara}%
              \EMedef\Hako@c{\arabic{xh@kobanara}}%
            \else\if\@c i%
              \stepcounter{xh@kobanrma}%
              \EMedef\Hako@c{\roman{xh@kobanrma}}%
            \else\if\@c I%
              \stepcounter{xh@kobanRMA}%
              \EMedef\Hako@c{\Roman{xh@kobanRMA}}%
            \else\if\@c m%
              \stepcounter{xh@kobanmar}%
              \EMedef\Hako@c{\protect\hakomaru{\the\c@xh@kobanmar}}%
            \else%
              \EMedef\Hako@c{\@c}%
            \fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
            \EMedefappend\m@ziretu{\Hako@c}%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
        }%
%       \immediate\write\@auxout{\string\newlabel{\@dummy}%
%           {{\m@ziretu}{\arabic{page}}}}%
      \writeLabel{\@dummy}{\m@ziretu}%
        }%
    \fi%
%\fi%  1999/06/20
%\else\edef\hako@moziretu{\hako@moziretu\@@c}\fi}\fi%
%\else\EMedef\hako@moziretu{#6}\EMedef\m@@ziretu{#6}\fi
\else
  \def\hako@moziretu{#6}\def\m@@ziretu{#6}%
  {\ifx\empty \Hako@label\else\writeLabel{\Hako@label}{\hako@moziretu}\fi}%
\fi
\ifx\empty #7\else\if@push\else
  \ifkai@mode\else\openHakoKaiFile\fi%
  \ifcentermode
    \expandafter\verbatimR@addtoline\expandafter{\hako@moziretu,#7}%
    \immediate\write\hako@kai@hndl{\the\verbatim@line}%
    \verbatim@startline
%    \immediate\write\hako@kai@hndl{%
%    \hbox{\string\textbf{\hako@moziretu}${}={}#7$}\HakoKaiSikiri}%
  \else
   \iftdir% $B=D=q$-BP1~(B 2000/07/09-2
    \expandafter\verbatimR@addtoline\expandafter{\hako@moziretu,#7}%
    \immediate\write\hako@kai@hndl{\the\verbatim@line}%
    \verbatim@startline
%    \long\def\hak@tmp{#7}%
%    \immediate\write\hako@kai@hndl{%
%    \hbox{\string\textbf{\string\rensuji{\hako@moziretu}}\,%
%    \string\Hakokaidukuri`{}={}`\meaning\hak@tmp}\string\HakoKaiSikiri}%
   \else
%    \long\def\hak@tmp{#7}%
%%    \ifx\m@@ziretu\empty
    \IFempty{\m@@ziretu}{%
    \expandafter\verbatimR@addtoline\expandafter{\hako@moziretu,#7}%
    \immediate\write\hako@kai@hndl{\the\verbatim@line}%
    \verbatim@startline
    }{%
    \edef\@@@tmp{\m@@ziretu}%
    \expandafter\verbatimR@addtoline\expandafter{\@@@tmp,#7}%
    \immediate\write\hako@kai@hndl{\the\verbatim@line}%
    \verbatim@startline
    }%
   \fi
  \fi
\fi\fi
\hak@(\w@Hako)(#3){\hako@moziretu}}%
\if#8z\else
  \immediate\write\hako@kai@hndl{!\h@komozisyu}%
\fi
\ifmmode\ifchg@catcode\catcode` =10\fi\fi
}%
%
\def\refHako{\@ifstar{\@refHako@ah}{\@refHako@b}}%
\def\@refHako@ah{\def\refHako@hyperref{0}%
  \@ifstar{\def\refHako@hyperref{1}\@refHako@a}{\@refHako@a}}%
\def\@refHako@a{%
    \@ifnextchar({\@@refHako@a}%
    {\@@refHako@a(\h@koxyohaku)}%
}%
\def\@@refHako@a(#1){%
    \@ifnextchar({\@@@refHako@a(#1)}{\@@@refHako@a(#1)(\h@komoziiti)}%
}%
\def\@@@refHako@a(#1)(#2){%
  \@ifnextchar/{\@@@@refHako@a(#1)(#2)}%
  {\@@@@refHako@a(#1)(#2)/\empty/}%
}%
\def\@@@@refHako@a(#1)(#2)/#3/#4{%
  \edef\width@Hako{\width@Hako@}%
  \ifthenelse{\refHako@hyperref>\z@}{%
    \hak@(#1)(#2){\ref*{#4}}%
  }{%
    \expandafter\ref@chk\csname r@#4\endcsname
    \ifthenelse{\equal{\@miteigi}{1}}{%
        \protect\G@refundefinedtrue
        \nfss@text{\reset@font\bfseries ??}%
      \@latex@warning{Reference `#4' on page \thepage \space
             undefined}%
        \hak@(#1)(#2){1}%
    }{%
      \protected@edef\tmp{\protect\ref{#4}}%
      \hak@(#1)(#2)\tmp
    }%
  }%
}%
\def\@refHako@b{%
  \@ifnextchar/{\@@refHako@b}{\@@refHako@b/\empty/}%
}%
\def\@@refHako@b/#1/#2{%
%    \ifx\empty #1%
%%%%%       {\mbox{\h@kosityuu\h@kosyotai{\ref{#2}}}}%    1998/02/14 \mbox $BIU2C(B
        \expandafter\ref@chk\csname r@#2\endcsname
        \ifthenelse{\equal{\@miteigi}{1}}{%
            \protect\G@refundefinedtrue
            \nfss@text{\reset@font\bfseries ??}%
              \@latex@warning{Reference `#2' on page \thepage \space
               undefined}%
            \hako@out1%
        }{%
            \protected@edef\tmp{\protect\ref{#2}}%
            \hako@out{\tmp}%
        }%
%    \else%
%        \maru{\ref{#2}}%
%    \fi%
}%
%
% $BOH@~$N:Y$$(B\refHako*
%
\def\RefHako{\@ifnextchar({\@RefHako}{\@RefHako(\h@koxyohaku)}}%
\def\@RefHako(#1)#2{{%
  \hakosyotai{\mcfamily}\hakosenhaba{0.4pt}\refHako*(#1){#2}}}%
%
\def\hako@out#1{%
  {\text{\h@kosityuu\h@kosyotai{#1}}\ignorespaces}\ignorespaces}%
%
\def\hak@(#1)(#2)#3{{%
  \setlength{\fboxrule}{\h@kosenhaba}\setlength{\fboxsep}{\h@koyohaku}%
  \setlength{\h@koraise}{0pt}%
  \ifx\empty\width@Hako
    \hako@skipa=#1\relax\divide\hako@skipa 2\relax
  \else
    \settowidth\@tempdima{\h@kosyotai{#3}}%
    \hako@skipa=\width@Hako\advance\hako@skipa-\@tempdima
    \divide\hako@skipa 2\relax
  \fi
  \h@ko$B>eIU(Bfalse\h@ko$B:84s(Bfalse\h@ko$B:830(Bfalse\h@ko$B=D;E@Z(Bfalse%
  \headchar{#2}\@top\@remain
  \if r\@top\setlength{\h@koraise}{\@remain}\else%
    \@tfor\@c:=#2\do{%
      \if\@c L\h@ko$B:830(Btrue%
      \else\if\@c ^\h@ko$B>eIU(Btrue%
      \else\if\@c l\h@ko$B:84s(Btrue%
      \else\if\@c |\h@ko$B=D;E@Z(Btrue%
      \else\if\@c b\setlength{\h@koraise}{\fboxsep}\addtolength{\h@koraise}{\fboxrule}%
      \else\if\@c t\setlength{\h@koraise}{-\fboxsep}\addtolength{\h@koraise}{-\fboxrule}%
      \fi\fi\fi\fi\fi\fi
    }%
  \fi%
  \kern\hako@sep
  \ifh@ko$B:830(B%
    \iftdir% $B=D=q$-BP1~(B 2000/07/09-2
      \ensuremath{{\vrule width 0pt height .5\baselineskip}%
        ^{\text{\h@kosityuu\h@kosyotai{\rensuji{#3}}}}}%
        \hakoframe{\h@kosityuu\kern\hako@skipa\kern\hako@skipa}%
    \else
      \ensuremath{{\vrule width 0pt height .5\baselineskip}%
        ^{\text{\h@kosityuu\h@kosyotai{#3}}}}%
        \hakoframe{\h@kosityuu\kern\hako@skipa\kern\hako@skipa}%
    \fi
  \else\ifh@ko$B>eIU(B%
    \hakoframe{${\h@kosityuu}^{\text{\h@kosyotai{#3}}}$%
    \kern\hako@skipa\kern\hako@skipa}%
  \else\ifh@ko$B:84s(B%
    \ifh@ko$B=D;E@Z(B%
      \ensuremath{\text{\hakoframe{%
        \h@kosityuu\h@kosyotai{#3}}}}%
        \kern-1pt%
        \ensuremath{\text{\hakoframe{%
          \vphantom{\h@kosyotai{#3}}%
          \h@kosityuu\h@kosyotai{#3}\vphantom{\h@kosyotai{#3}}%
          \kern\hako@skipa\kern\hako@skipa}}%
        }%
    \else%
        \ensuremath{\text{\hakoframe{%
          \h@kosityuu\h@kosyotai{#3}\kern\hako@skipa\kern\hako@skipa}}}%
    \fi%
  \else\ifdim\h@koraise=\z@
    \iftdir% $B=D=q$-BP1~(B 2000/07/09
      \setlength{\fboxsep}{\h@koyohaku}%
      \hakoframe{%
          \h@kosityuu\kern\hako@skipa\h@kosyotai{\rensuji{#3}}\kern\hako@skipa
      }%
    \else
      \ensuremath{\text{%
        \setlength{\fboxsep}{\h@koyohaku}%
        \hakoframe{%
%          \h@kosityuu\kern\hako@skipa\h@kosyotai{\protect\hako@out{#3}}%
          \kern\hako@skipa{\protect\hako@out{#3}}%
          \kern\hako@skipa
        }%
      }}%
    \fi
  \else
      \ensuremath{\text{%\hako@skipa=#1\relax\divide\hako@skipa 2\relax
        \setlength{\fboxsep}{\h@koyohaku}%
        \raisebox{\h@koraise}{\hakoframe{%
        \h@kosityuu\kern\hako@skipa\h@kosyotai{#3}\kern\hako@skipa}}}}%
  \fi\fi\fi\fi
  \kern\hako@sep
}}%
%
% \owarirefHako
%
  \edef\WowarirefHako{\empty}%
  \edef\pre@str{\empty}%
  \edef\post@str{\empty}%
  \define@key{emH}{prestr}{\gdef\pre@str{#1}}%
  \define@key{emH}{poststr}{\gdef\post@str{#1}}%
  \define@key{emH}{pretag}[]{%
    \if@eqnsw
      \errmessage{owarirefHako: pretag $B$O?t<0HV9f$rIUM?$9$k4D6-$G$O;HMQ$G$-$^$;$s!#(B}%
    \fi
    \protect\refstepcounter{equation}%
    \ifx\empty #1\else
      \writeLabel{#1}{\the\value{equation}}%
    \fi
    \gdef\pre@str{\tagform@{\the\value{equation}}\quad}}%
  \define@key{emH}{posttag}[]{%
    \if@eqnsw
      \errmessage{owarirefHako: pretag $B$O?t<0HV9f$rIUM?$9$k4D6-$G$O;HMQ$G$-$^$;$s!#(B}%
    \fi
    \protect\refstepcounter{equation}%
    \ifx\empty #1\else
      \writeLabel{#1}{\the\value{equation}}%
    \fi
    \gdef\post@str{\quad\tagform@{\the\value{equation}}}}%
%
\def\owarirefHako{\@ifnextchar({\owarirefHako@}{\@owarirefHako}}%
\def\owarirefHako@(#1){%
  \edef\owarirefHako@arg{\empty}%
  \Ifor\owarirefHako@i{#1}{0}[-1]\Do{%
    \ifx\empty\owarirefHako@arg
      \edef\owarirefHako@arg{*}%
    \else
      \edefappend\owarirefHako@arg{,*}%
    \fi
  }%
  \owarirefHako@@
}%
\def\owarirefHako@@{\@ifnextchar<{\owarirefHako@@@}{\owarirefHako@@@<\empty>}}%
\def\owarirefHako@@@<#1>{\@@owarirefHako<#1>{\owarirefHako@arg}}%
\def\@owarirefHako{\@ifnextchar<{\@@owarirefHako}{\@@owarirefHako<\empty>}}%
\def\@@owarirefHako<#1>#2{%
\EMxdef\@@owarirefHako@arg{#2}%
\ifmmode\@tagrefHako<#1>{\@@owarirefHako@arg}\else
  \xdef\pre@str{\empty}%
  \xdef\post@str{\empty}%
  \ifx\empty #1\else\setkeys{emH}{#1}\fi
  \ifx\empty\pre@str\else\pre@str\fi
%  \hspace{#1}%
  \ifx\empty\WowarirefHako
    \owari[%
      \Cdots\Cdots~
      \edef\owaH@i{0}%
      \expandafter\@for\expandafter\owaH@l\expandafter:\expandafter=\@@owarirefHako@arg\do{%
        \ifnum\owaH@i>\z@ ,\,\fi
        \Incr\owaH@i
        \ifthenelse{\equal{\owaH@l}{*}}{%
          \xIncr\autoHako@label@num
          \edef\owaH@l@{\autoHako@label@name-\autoHako@label@num}%
        }{%
          \trim\owaH@l\to\owaH@l@
        }%
        \refHako{\owaH@l@}%
      }%
      \post@str
    ]
  \else
    \owari[\hbox to \WowarirefHako{%
      \Cdots\Cdots~
      \edef\owaH@i{0}%
      \expandafter\@for\expandafter\owaH@l\expandafter:\expandafter=\\omega@@owarirefHako@arg\do{%
        \ifnum\owaH@i>\z@ ,\,\fi
        \Incr\owaH@i
        \ifthenelse{\equal{\owaH@l}{*}}{%
          \xIncr\autoHako@label@num
          \edef\owaH@l@{\autoHako@label@name-\autoHako@label@num}%
        }{%
          \trim\owaH@l\to\owaH@l@
        }%
        \refHako{\owaH@l@}%
      }%
      \post@str\hfill\null}%
    ]
  \fi
\fi
}%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
%
% \tagrefHako
%
\def\@@tagrefHako<#1>#2{\relax}%
%\def\tagrefHako{\@ifnextchar<{\@tagrefHako}{\@tagrefHako<\empty>}}%
\edef\called@num{0}%
\def\@tagrefHako<#1>#2{%
\xIncr\called@num
\ifnum\called@num>\@ne\xdef\called@num{0}\fi
  \xdef\pre@str{\empty}%
  \xdef\post@str{\empty}%
  \xdef\trH@tmp{\empty}%
  \ifx\empty #1\else\setkeys{emH}{#1}\fi
  \ifx\empty\WowarirefHako\relax
%    \ifx\empty\pre@str\else\pre@str\fi%
    \edef\owaH@i{0}%
    \tag*{%
      \ifx\empty\pre@str\else\pre@str\fi
      \Cdots\Cdots~
      \edef\owaH@i{0}%
      \expandafter\@for\expandafter\owaH@l\expandafter:\expandafter=#2\do{%
        \ifnum\owaH@i>\z@ ,\,\fi
        \Incr\owaH@i
       \ifthenelse{\equal{\owaH@l}{*}}{%
         \xIncr\autoHako@label@num
         \edef\owaH@l@{\autoHako@label@name-\autoHako@label@num}%
       }{%
         \trim\owaH@l\to\owaH@l@
        }%
        \refHako{\owaH@l@}%
      }%
      \post@str
    }%
  \else
    \tag*{%
      \ifx\empty\pre@str\else\pre@str\fi
      \hbox to \WowarirefHako{%
        \ifx\empty #2\else
          \Cdots\Cdots~
          \edef\owaH@i{0}%
          \expandafter\@for\expandafter\owaH@l\expandafter:\expandafter=#2\do{%
            \ifnum\owaH@i>\z@ ,\,\fi
            \Incr\owaH@i
            \ifthenelse{\equal{\owaH@l}{*}}{%
              \xIncr\autoHako@label@num
              \edef\owaH@l@{\autoHako@label@name-\autoHako@label@num}%
            }{%
              \trim\owaH@l\to\owaH@l@
            }%
            \refHako{\owaH@l@}%
          }%
        \fi
        \post@str\hfill\null
      }%
    }%
  \fi
}%
%
\DeclareRobustCommand{\HAKO}{%
  \ifh@kosyokika\else%
  \errmessage{$B%3%^%s%I!'(Bhakosyokika $B$,<B9T$5$l$F$$$^$;$s(B}%
  \fi%
  \ifmmode\ifchg@catcode\catcode` =12\fi\fi%
  \@ifnextchar<{\@HAKO}{\@HAKO<1>}%
}%
\def\@HAKO<#1>{\@ifnextchar({\@@@HAKO<#1>}{\@@@HAKO<#1>(\h@koxyohaku)}}%
\def\@@@HAKO<#1>(#2){\@ifnextchar[{\@@@@@@@@HAKO<#1>(#2)}{\@@@@@@@@HAKO<#1>(#2)[\empty]}}%
\def\@@@@@@@@HAKO<#1>(#2)[#3]{%
  \ifmmode\ifchg@catcode\catcode` =10\fi\fi
  \edef\hako@moziretu{\empty}%
    \setcounter{xh@koban}{\c@hakoban}%
    \setcounter{xh@kobanaiu}{\c@hakobanaiu}%
    \setcounter{xh@kobaniro}{\c@hakobaniro}%
    \setcounter{xh@kobanAIU}{\c@hakobanAIU}%
    \setcounter{xh@kobanIRO}{\c@hakobanIRO}%
    \setcounter{xh@kobanara}{\c@hakobanara}%
    \setcounter{xh@kobanalp}{\c@hakobanalp}%
    \setcounter{xh@kobanrma}{\c@hakobanrma}%
    \setcounter{xh@kobanALP}{\c@hakobanALP}%
    \setcounter{xh@kobanRMA}{\c@hakobanRMA}%
    \setcounter{xh@kobanmar}{\c@hakobanmar}%
    \setcounter{xh@kobankan}{\c@hakobankan}%
    \EMedef\m@zisyu{\h@komozisyu}%
  \def\m@ziretu{}\let\m@@ziretu=\empty\@kosuuban=0\relax%
  \ifx\empty#1\setcounter{hako@mozisuu}{1}\else\setcounter{hako@mozisuu}{#1}\fi
 \@whilenum\@kosuuban<\value{hako@mozisuu}\do{%
    \stepcounter{hakoban}\let\@c=\empty%
    \expandafter\@tfor\expandafter\@c\expandafter:\expandafter=\m@zisyu%
\do {\ifx\@c\@aiueo\stepcounter{hakobanaiu}\edef\m@ziretu{\m@ziretu \$B%+%?%+%J(B{hakobanaiu}}%
  \else\ifx\@c\@iroha\stepcounter{hakobaniro}\edef\m@ziretu{\m@ziretu \$B%$%m%O(B{hakobaniro}}%
  \else\ifx\@c\@AIUEO\stepcounter{hakobanAIU}\edef\m@ziretu{\m@ziretu \$B$R$i$,$J(B{hakobanAIU}}%
  \else\ifx\@c\@IROHA\stepcounter{hakobanIRO}\edef\m@ziretu{\m@ziretu \$B$$$m$O(B{hakobanIRO}}%
  \else\ifx\@c\@kan\stepcounter{hakobankan}\edef\m@ziretu{\m@ziretu \Kanji{hakobankan}}%
  \else\if\@c a\stepcounter{hakobanalp}\edef\m@ziretu{\m@ziretu \alph{hakobanalp}}%
  \else\if\@c A\stepcounter{hakobanALP}\edef\m@ziretu{\m@ziretu \Alph{hakobanALP}}%
  \else\if\@c 1\stepcounter{hakobanara}\edef\m@ziretu{\m@ziretu \arabic{hakobanara}}%
  \else\if\@c i\stepcounter{hakobanrma}\edef\m@ziretu{\m@ziretu \roman{hakobanrma}}%
  \else\if\@c I\stepcounter{hakobanRMA}\edef\m@ziretu{\m@ziretu \Roman{hakobanRMA}}%
  \else\if\@c m\stepcounter{hakobanmar}\def\m@ziretu{\hakomaru{\thehakobanmar}}\def\m@@ziretu{\arabic{hakobanmar}}%
  \else\edef\m@ziretu{\m@ziretu \@c}\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi}\advance\@kosuuban by 1 \relax}%
  \ifx\m@@ziretu\empty\EMedef\hako@moziretu{\hako@moziretu\m@ziretu}%
  \else\def\hako@moziretu{\m@ziretu}\fi%
 \if@push\else%  1999/06/20
  \ifx\empty #3\else\ifx\m@@ziretu\empty\def\m@@ziretu{\hako@moziretu}\fi%
%     \immediate\write\@auxout{\string\newlabel{#3}{%
%     {\m@@ziretu}{\arabic{page}}}}\fi%
    \writeLabel{#3}{\m@@ziretu}\fi%
 \fi%
\HAK@(#2){\hako@moziretu}}%
%
\def\HAK@(#1)#2{{%
  \setlength{\fboxrule}{\h@kosenhaba}%
    \kern\hako@sep%
    \ensuremath{\text{%
        \setlength{\fboxsep}{\h@koyohaku}%
      \hako@skipa=#1\relax\divide\hako@skipa 2\relax\hakoframe{%
            \h@kosityuu\kern\hako@skipa\h@kosyotai{#2}\kern\hako@skipa}}}%
    \kern\hako@sep}}%

\def\hakobanpush{%
\edef\phakoban{\value{hakoban}}%
\edef\phakobanaiu{\thehakobanaiu}%
\edef\phakobanAIU{\thehakobanAIU}%
\edef\phakobaniro{\thehakobaniro}%
\edef\phakobanIRO{\thehakobanIRO}%
\edef\phakobanara{\thehakobanara}%
\edef\phakobanalp{\thehakobanalp}%
\edef\phakobanALP{\thehakobanALP}%
\edef\phakobanrma{\thehakobanrma}%
\edef\phakobanRMA{\thehakobanRMA}%
\edef\phakobanmar{\thehakobanmar}%
\edef\phakobankan{\thehakobankan}%
\edef\save@ALN{\autoHako@label@num}%
\@pushtrue%
}%
\def\hakobanpop{%
\setcounter{hakoban}{\phakoban}%
\setcounter{hakobanaiu}{\phakobanaiu}%
\setcounter{hakobaniro}{\phakobaniro}%
\setcounter{hakobanAIU}{\phakobanAIU}%
\setcounter{hakobanIRO}{\phakobanIRO}%
\setcounter{hakobanara}{\phakobanara}%
\setcounter{hakobanalp}{\phakobanalp}%
\setcounter{hakobanALP}{\phakobanALP}%
\setcounter{hakobanrma}{\phakobanrma}%
\setcounter{hakobanRMA}{\phakobanRMA}%
\setcounter{hakobanmar}{\phakobanmar}%
\setcounter{hakobankan}{\phakobankan}%
\edef\autoHako@label@num{\save@ALN}%
\@pushfalse%
}%

% \vcHako
% $B=DCf1{B7$((B

\def\vcHako{%
  \ifh@kosyokika\else%
  \errmessage{$B%3%^%s%I!'(Bhakosyokika $B$,<B9T$5$l$F$$$^$;$s(B}%
  \fi%
  \ifmmode\ifchg@catcode\catcode` =12\fi\fi%
  \@ifnextchar<{\@vcHako}{\@vcHako<\empty>}%
}%
\def\@vcHako<#1>{\@ifnextchar({\@@vcHako<#1>}{\@@vcHako<#1>(\h@koxyohaku)}}%
\def\@@vcHako<#1>(#2){\@ifnextchar({\@@@vcHako<#1>(#2)}{\@@@vcHako<#1>(#2)(\h@komoziiti)}}%
\def\@@@vcHako<#1>(#2)(#3){\@ifnextchar[{\@@@@vcHako<#1>(#2)(#3)}{\@@@@vcHako<#1>(#2)(#3)[\empty]}}%
\def\@@@@vcHako<#1>(#2)(#3)[#4]{\@ifnextchar[{\@@@@@vcHako<#1>(#2)(#3)[#4]}{\@@@@@vcHako<#1>(#2)(#3)[#4][\empty]}}%
\def\@@@@@vcHako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]{%
  \@ifnextchar"{%
    \@@@@@@vcHako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]}{\@@@@@@vcHako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"\empty"}}%
\def\@@@@@@vcHako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"#6"{%
  \@ifnextchar'{\@@@@@@@vcHako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"#6"}{%
    \@@@@@@@vcHako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"#6"'\empty'}}%
\def\@@@@@@@vcHako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"#6"'#7'{%
  \@ifnextchar/{\@@@@@@@@vcHako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"#6"'#7'}%
  {\@@@@@@@@vcHako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"#6"'#7'/z/}}%
\def\@@@@@@@@vcHako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"#6"'#7'/#8/{%
  \vcenter{\hbox{\@@@@@@@@Hako<#1>(#2)(#3)[#4][#5]"#6"'#7'/#8/}}}%
%
\def\autoHakolabel#1{%
  \ifthenelse{\equal{#1}{\empty}}{%
    \EMedef\autoHako@label@name{H\jobname}%
  }{%
    \edef\autoHako@label@name{#1}%
  }%
%\typeout{autoHakolabel=\autoHako@label@name}%
  \edef\autoHako@label@num{0}}%
%
% $B=i4|2=(B
%
\newcommand{\hakosyokika}{%
  \h@kosyokikatrue
    %%%
    %%%  ASCII$BF|K\8l(BpLaTeX2e $B$+(B ASCII$BF|K\8l(BLaTeX 2.09 $B$+H=JL$9$k(B
    %%%
%   \def\tmpname{LaTeX2e}%
    \ifx\fmtname\tmpname%
      %%%
      %%%  ASCII$BF|K\8l(BpTeX pLaTeX2e
      %%%
      \NEWTeXtrue%
    \else%
      %%%
      %%%  ASCII$BF|K\8l(BpTeX LaTeX 2.09
      %%%
      \NEWTeXfalse%
    \fi%
    \let\hakofmt\relax
    \let\hakoframe\framebox
    \let\hakomaru\maru
    \def\topmaru##1{\EMmaru{\gt\katakana{##1}}}%
    \def\h@komozisyu{$B%"(B}%
    \def\h@komoziiti{c}%
    \edef\width@Hako@{\empty}%
    \edef\autoHako@label@name{\empty}%
    \edef\autoHako@label@num{0}%
%  \def\h@kosyotai{\ifNEWTeX\bfseries\else\gt\fi}%
  \def\h@kosyotai{\bfseries}%
  \def\h@kosityuu{\vphantom{$B$"(B}}%
  \def\h@koyohaku{.25zw}%
  \def\h@koxyohaku{1zw plus .5zw minus .05zw}%
  \def\h@kosenhaba{1pt}%
  \def\hako@sep{.1em}%
  \def\top@maru{0}%
  \everymaskHako{\relax}%
    \setcounter{hakoban}{0}%
    \setcounter{hakobanaiu}{0}%
    \setcounter{hakobaniro}{0}%
    \setcounter{hakobanAIU}{0}%
    \setcounter{hakobanIRO}{0}%
    \setcounter{hakobanara}{0}%
    \setcounter{hakobanalp}{0}%
    \setcounter{hakobanALP}{0}%
    \setcounter{hakobanrma}{0}%
    \setcounter{hakobanRMA}{0}%
    \setcounter{hakobanmar}{0}%
    \setcounter{hakobankan}{0}%
  \centermodefalse
  \@ifundefined{sikirisen}{}{%
    \sikirisen{\empty}{.2pt}{$B$"(B}%
  }%
}%

\newcommand{\hakobansyokika}{%
  \ifh@kosyokika\else%
  \h@kosyokikatrue
    %%%
    %%%  ASCII$BF|K\8l(BpLaTeX2e $B$+(B ASCII$BF|K\8l(BLaTeX 2.09 $B$+H=JL$9$k(B
    %%%
    \def\tmpname{LaTeX2e}%
    \ifx\fmtname\tmpname%
      %%%
      %%%  ASCII$BF|K\8l(BpTeX pLaTeX2e
      %%%
      \NEWTeXtrue%
    \else%
      %%%
      %%%  ASCII$BF|K\8l(BpTeX LaTeX 2.09
      %%%
      \NEWTeXfalse%
    \fi%
    \def\h@komozisyu{$B%"(B}%
    \def\h@komoziiti{c}%
%  \def\h@kosyotai{\ifNEWTeX\bfseries\else\gt\fi}%
  \def\h@kosyotai{\bfseries}%
  \def\h@kosityuu{\vphantom{$B$"(B}}%
  \def\h@koyohaku{3pt}%
  \def\h@koxyohaku{1zw plus .5zw minus .05zw}%
  \def\h@kosenhaba{1pt}%
  \fi%
%
    \setcounter{hakoban}{0}%
    \setcounter{hakobanaiu}{0}%
    \setcounter{hakobaniro}{0}%
    \setcounter{hakobanAIU}{0}%
    \setcounter{hakobanIRO}{0}%
    \setcounter{hakobanara}{0}%
    \setcounter{hakobanalp}{0}%
    \setcounter{hakobanALP}{0}%
    \setcounter{hakobanrma}{0}%
    \setcounter{hakobanRMA}{0}%
    \setcounter{hakobanmar}{0}%
    \setcounter{hakobankan}{0}%
}%

\def\hakokai@syotai{\ensuremath}%
\edef\HakoKaiFilenum{0}%
\def\openHakoKaiFile{\@ifnextchar[{\openHakoKaiFile@}{\@openHakoKaiFile}}%
\def\openHakoKaiFile@[#1]{\edef\HakoKaiFilenum{#1}\@@openHakoKaiFile}%
\def\@openHakoKaiFile{%
  \@ifundefined{c@kaitou@syorihou}{}{%
    \ifnum \thekaitou@syorihou=\z@\xIncr\HakoKaiFilenum\fi}%
  \@@openHakoKaiFile
}%
\def\@@openHakoKaiFile{%
  \global\kai@modetrue
  \@ifundefined{c@kaitou@syorihou}{}{%
    \ifnum \thekaitou@syorihou=\z@\xdef\input@mode{0}\fi}%
% \@ifundefined{c@kaitou@syorihou}{}{%
%   \ifnum \thekaitou@syorihou=\z@\xIncr\HakoKaiFilenum\fi}%
  \OfilStr{3}{\HakoKaiFilenum}\HakoKaiFile@ext%
  \immediate\openout\hako@kai@hndl=\EM@workfiledir hk@.\HakoKaiFile@ext\relax
  \immediate\write\hako@kai@hndl{!\h@komozisyu}%
}%

\newcommand{\closeHakoKaiFile}{%
  \immediate\closeout\hako@kai@hndl%
  \global\kai@modefalse
}%

\def\HKF@mondaikigou#1,#2\@nil{%
  {#1}%
%  \ifthenelse{\equal\h@komozisyu{m}}{%
%    \Cfor{\strsep{#1}{;}\hako@out@a\hako@out@b}{\not\equal\hako@out@a\empty}{%
%      \strsep\hako@out@b{;}\hako@out@a\hako@out@b}\do{\hakomaru{\hako@out@a}}%
%  }{#1}%
}%
\def\HKF@kotae#1,#2\@nil{%
  \ifcentermode\trim#2\to\HKF@kotae@a\HKF@kotae@a\else
  #2\fi}%
%\def\HKF@kotae#1,#2\@nil{#2}%
%\def\HKF@kotae#1,#2\@nil{\trim#2\to\HKF@kotae@a\HKF@kotae@a}%
\def\@HKFmondaikigou#1{\expandafter\HKF@mondaikigou#1\@nil}%
\def\@HKFkotae#1{\expandafter\HKF@kotae#1\@nil}%
\def\input@HKFsub@l{%
  \read\hako@kai@rhndl to\@neline
  \ifeof\hako@kai@rhndl
  \else
    \Headchar{\@neline}\HKFsub@a\HKFsub@b
    \if !\HKFsub@a
      \trim\HKFsub@b\to\HKFsub@rr
      \EMedef\h@komozisyu{\HKFsub@rr}%
    \else
      \bgroup
      \h@kosyotai{\@HKFmondaikigou\@neline}${}={}$%
      \expandafter\hakokai@syotai\expandafter{\@HKFkotae\@neline}\HakoKaiSikiri
      \egroup
    \fi
    \input@HKFsub@l
  \fi
}%
%
\def\HKkugiri{\space}%
\def\input@HKFsub@a{%
  \read\hako@kai@rhndl to\@neline
  \ifeof\hako@kai@rhndl
    \xdef\HKn{\sub@an}%
  \else
    \Headchar{\@neline}\HKFsub@a\HKFsub@b
    \if !\HKFsub@a
      \trim\HKFsub@b\to\HKFsub@rr
      \EMedef\h@komozisyu{\HKFsub@rr}%
    \else
      \Incr\sub@an
      \expandafter\EMxdef\csname HK\romannumeral\sub@an\endcsname{%
        \h@kosyotai{\@HKFmondaikigou\@neline}%
        \HKkugiri
          \expandafter\hakokai@syotai\expandafter{\@HKFkotae\@neline}%
      }%
    \fi
    \input@HKFsub@a
  \fi
}%
%
\def\input@HKFsub@A{%
  \read\hako@kai@rhndl to\@neline
  \ifeof\hako@kai@rhndl
    \xdef\HKn{\sub@an}%
  \else
    \Headchar{\@neline}\HKFsub@a\HKFsub@b
    \if !\HKFsub@a
      \trim\HKFsub@b\to\HKFsub@rr
      \EMedef\h@komozisyu{\HKFsub@rr}%
    \else
      \Incr\sub@an
      \expandafter\EMxdef\csname HK\romannumeral\sub@an\endcsname{%
        \h@kosyotai{\@HKFmondaikigou\@neline}%
        & \expandafter\hakokai@syotai\expandafter{\@HKFkotae\@neline}%
      }%
    \fi
    \input@HKFsub@A
  \fi
}%
%
\def\input@HKFsub@t{%
  \read\hako@kai@rhndl to\@neline
  \ifeof\hako@kai@rhndl
  \else
    \Headchar{\@neline}\HKFsub@a\HKFsub@b
    \if !\HKFsub@a
%     \headchar\@neline\HKFsub@a\HKFsub@r
      \trim\HKFsub@b\to\HKFsub@rr
      \EMedef\h@komozisyu{\HKFsub@rr}%
    \else
      \setbox\HakoKai@box=\hbox{%
         \begin{tabular}{|c|}\hline
           \h@kosityuu
           \h@kosyotai{\@HKFmondaikigou\@neline}\\\hline
           \expandafter\hakokai@syotai\expandafter{\@HKFkotae\@neline}%
           \@HKsityuu
             \\\hline%    2003/12/16
        \end{tabular}\ignorespaces}%
      \addtolength\HakoKai@length{\wd\HakoKai@box}%
      \ifdim\HakoKai@length>\linewidth\mbox{}\par\noindent
        \setlength\HakoKai@length{\wd\HakoKai@box}%
      \fi
      \box\HakoKai@box\hspace{-\arrayrulewidth}\relax
    \fi
    \input@HKFsub@t
  \fi
}%
%
\newtoks\HKF@tabfmt
\HKF@tabfmt={{lc}}%
\def\HKFfmt#1{\HKF@tabfmt={#1}}%
%
\def\input@HKFsub@u{{%
  \read\hako@kai@rhndl to\@neline
\ifeof\hako@kai@rhndl
\else
  \Headchar{\@neline}\HKFsub@a\HKFsub@b
      \trim\HKFsub@b\to\HKFsub@rr
      \EMedef\h@komozisyu{\HKFsub@rr}%
  \edef\HKF@l{0}%
  \expandafter\tabular\the\HKF@tabfmt
    \@input@HKFsub@u
  \endtabular
\fi
}}%
\def\HKF@line{\cline{2-2}}%
\def\@input@HKFsub@u{%
  \read\hako@kai@rhndl to\@neline
  \ifeof\hako@kai@rhndl
    \\\HKF@line%
  \else
      \EMedef\tmp@a{\@HKFmondaikigou\@neline}%
      \EMedef\tmp@b{\@HKFkotae\@neline}%
      \EMxdef\HKF@sub@ab{\tmp@a&\hakokai@syotai{\ensuremath{\tmp@b}}}%
      \ifthenelse{\HKF@l>\z@}{\\\HKF@line}{}%
      \@HKsityuu\HKF@sub@ab
      \Incr\HKF@l
    \@input@HKFsub@u
  \fi
}%
%
\def\input@HKFsub@b{{%
  \read\hako@kai@rhndl to\@neline
\ifeof\hako@kai@rhndl
\else
  \Headchar{\@neline}\HKFsub@a\HKFsub@b
      \trim\HKFsub@b\to\HKFsub@rr
      \EMedef\h@komozisyu{\HKFsub@rr}%
  \edef\HKF@l{0}%
  \expandafter\tabular\the\HKF@tabfmt
  \HKF@line%
    \@input@HKFsub@u
  \endtabular
\fi
}}%
%
%
\def\input@HKFsub@B{{%
  \def\HKF@line{\hline}%
  \input@HKFsub@b}}%
%
\def\@HKsityuu{\strut}%
\def\HKsityuu#1{\def\@HKsityuu{#1}}%
\def\HakoKaiSityuu{\@ifstar{\HKsityuu}{\@HakoKaiSityuu}}%
\def\@HakoKaiSityuu{\@ifnextchar[{\@@HKSityuu}{\@@HKSityuu[0pt]}}%
\def\@@HKSityuu[#1]#2{\def\@HKsityuu{\sityuu[#1]{#2}}}%
%
\def\HakoKaivphantom#1{%
  \setbox\H@kobox=\hbox{\vphantom{#1}}%
  \templa=\ht\H@kobox\advance\templa\fboxsep
  \edef\HKvph@h{\the\templa}%
  \templa=\dp\H@kobox\advance\templa\fboxsep
  \edef\HKvph@d{\the\templa}%
  \def\@HKsityuu{\sityuu[\HKvph@d]{\HKvph@h}}%
}%

\edef\HakoKai@Kata{l}%
\def\HakoKaiKata#1{\edef\HakoKai@Kata{#1}%
  \ifthenelse{\equal{#1}{u}}{\HKFfmt{{lc}}}{%
    \ifthenelse{\equal{#1}{U}}{\HKFfmt{{l|c|}}}{%
      \relax
    }%
  }%
}%

\newlength{\HakoKai@length}%
\newbox\HakoKai@box
\def\inputHakoKaiFile{\begingroup%
  \@ifundefined{ifmaskAns}{}{%
    \ifmaskAns\EMedeffrontappend\hakokai@syotai{\color{white}}\fi%%%% BBS #7644
  }%
%\typeout{hakokai@syotai=\meaning\hakokai@syotai}%
  \@ifnextchar[{\inputHakoKaiFile@}{\@inputHakoKaiFile}}%
\def\inputHakoKaiFile@[#1]{%
  \ifnum\input@mode=\z@\xdef\input@mode{1}\fi
  \xdef\HakoKaiFilenum{#1}\@@inputHakoKaiFile}%
\def\@inputHakoKaiFile{%
  \ifnum\input@mode=\z@\xdef\input@mode{1}\xdef\HakoKaiFilenum{0}\fi
  \@ifundefined{c@kaitou@syorihou}{}{%
    \ifnum \thekaitou@syorihou=\z@\xIncr\HakoKaiFilenum\fi}%
  \@@inputHakoKaiFile}%
\def\@@inputHakoKaiFile{%
  \ifkai@mode\closeHakoKaiFile\fi
  \OfilStr{3}{\HakoKaiFilenum}\HakoKaiFile@ext%
  \leavevmode
  \edef\HK@flnm{\EM@workfiledir hk@.\HakoKaiFile@ext}%
  \IfFileExists{\HK@flnm}{\openin\hako@kai@rhndl=\HK@flnm}{%
    \errmessage{\HK@flnm $B$,B8:_$7$^$;$s!#(B}}%
  \setlength{\HakoKai@length}{\z@}%
\bgroup
\centermodefalse
  \if l\HakoKai@Kata
    \input@HKFsub@l
  \else\if t\HakoKai@Kata
    \input@HKFsub@t
  \else\if a\HakoKai@Kata
    \edef\sub@an{0}%
    \input@HKFsub@a
  \else\if A\HakoKai@Kata
    \edef\sub@an{0}%
    \input@HKFsub@A
  \else\if u\HakoKai@Kata
    \input@HKFsub@u
  \else\if b\HakoKai@Kata
    \input@HKFsub@b
  \else\if B\HakoKai@Kata
    \input@HKFsub@B
  \fi\fi\fi\fi\fi\fi\fi
\egroup
  \immediate\closein\hako@kai@rhndl
% \delfile{hk@.\HakoKaiFile@ext}%
\endgroup
}%

\def\hakotakasa{\@ifnextchar[{\hakotakasa@}{\@hakotakasa}}%
\def\@hakotakasa#1{%
  \hakosityuu{\vrule height #1 width \z@}}%
\def\hakotakasa@[#1]#2{%
  \hakosityuu{\vrule height #2 depth #1 width \z@}}%

\newcommand{\HakoKaiSikiri}{\hskip 2zw plus 3zw minus 1zw}%
\long\def\Hakokaidukuri`#1`#2>{{#1}}%

%%%%%%%%%%%%%%%%% $BM-$jFq$&$4$6$$$^$9!%(B> Waver $B$5$s(B
\hakosyokika
\endinput
%%% ------------------------------------------------------------------
% $B2~HGMzNr(B
% ver0.60  19970811
%
%   ver0.601 19980119
%   LaTeX 2.09/LaTeX2e $B<+F0A*Br(B
%           $B=$@5(B by Waver
%
% ver0.602  19980120
%         \ifx\@c\@aiueo%           /$B%"(B/    $B%"(B,$B%$(B,$B%&(B,$B%((B,$B%*(B,$B!&!&!&(B
%     \if\@c $B%"(B
%   $B$rA0<T$KE}0l$9$k!%(B
%
% ver0.61 $B<!$N(B3$B5!G=$rDI2C$9$k!%(B19980124
%     \hakosyotai $B$K$h$C$F!$H"$NCf$N%U%)%s%H!$%5%$%:$rJQ99$9$k!%(B
%     \hakoyohaku $B$K$h$C$F!$(B\fboxsep $B$rJQ99$9$k!%(B
%     \hakosenhaba $B$K$h$C$F!$(B\fboxrule $B$rJQ99$9$k!%(B
%   $B%m!<%+%k$J%3%^%s%IL>$K(B @ $B$r4^$^$;$k!%(B
%   $BH"$,E:;z!$QQ0LCV$K$"$k;~(B
%     $BJ8;z%5%$%:$r>.$5$/$9$k!%(B(\mathchoice $B$NMxMQ(B)
%   $BH"$N(B baseline $B$rH"$NOH@~(B($B>e2<(B)$B$K$9$k$?$a$K(B
%     ($B0LCV;XDj(B) $B$K(B b, t $B$rDI2C$9$k!%(B
%
% ver0.62 19980201
%   \hakoxyohaku $B$K$h$C$F!$H"$N(B( )$B%*%W%7%g%s$N%G%U%)%k%HCM$rJQ99$9$k!%(B
%   \hakobansyokika $B$,(B2$B2sL\0J9_$K8F$P$l$?$H$-$O!$%+%&%s%?$N$_=i4|2=$9$k!%(B
%
% ver0.621 19980208
%   \refHako $B$K$h$k=PNO$G$O!$(B\hakosyotai $B$N;XDj$,L58z$H$J$C$F$$$?(B
%   $B%P%0$r=$@5$9$k!%(B
% ver0.622 19980214
%   0.621 $B$N=$@5$G%P%0$,H/@8$7$?!%(B
%     $B?t<0%b!<%I$G!$(B\refHako $B$r;HMQ$9$k$H!$(B
%   ! LaTeX Error: Command \bfseries invalid in math mode.
%     $B$,H/@8$7$?!%(B
% ver.0.623 19980301
%   $B4]IU$-J8;z$N>l9g!$(B\mathstrut $B$G;YCl$rN)$F$k!%(B
%   \$B%+%?%+%J(B $B$J$I$r:o=|!J(Bs4mac.sty $B$K0\$9!%!K(B
% ver.0.624 19980407
%   \hakosyokika $B$r?7@_(B
% ver.0.625 19980419
%   \refHako* $B$N(B()$B%*%W%7%g%s$N%G%U%)%k%HCM$r(B \h@koxyohaku $B$K$9$k!%(B
% ver.0.626 19980425
%   $BJ8;z<o$K4A?t;z$rDI2C$9$k!%(B
% ver.0.627 19980429
%   $B0LCV;XDj$K(B `L' $B!J:8Ms30!K$rDI2C$9$k!%(B
% ver.0.628 19980504
%   $B%O%3$NCf$rLV3]$1$K$9$kJd=u%Q%C%1!<%8(B amihako.sty $B$r?7@_(B
% ver.0.63  19980506
%   $B8x3+(B
% ver.0.63a 19980814
%   $B%O%3$N9b$5$r;XDj$9$k%3%^%s%I(B \hakosityuu $B$r?7@_(B
%   amihako.sty, renhako.sty $B$rE}0l$7!$(Barhako.sty $B$H$9$k!%(B
% ver.0.64  19980814
%   $B8x3+(B
% ver.0.64a 19980818
%   \hakobansyokika $B$K(B
%            \def\h@kosityuu{\vphantom{$B$"(B}}%
%   $B$rDI2C$9$k$N$rK:$l$F$$$?!%(B
% ver.0.64b 19980819
%   \hakobanpush, \hakobanpop $B$r?7@_$7!$(B
%   emath.sty $B$N(B \bunsuu $B$r(B \mathchoice $BBP1~$H$7!$(B
%                \houteisiki $B%3%^%s%I$N0z?t$G$N(B \Hako $B;HMQ$r5vMF$9$k!%(B
% ver.0.64c 19980824
%   $BEz$r(B'...' $B$K$+$$$F!$$3$l$rLdBj$N8e$K$^$H$a$k!%(B
%     $BJd=u%U%!%$%k(B .hka $B$r;HMQ$9$k!%(B
%   $B$=$N:]!$Ez$N7e?t$G%O%3$NCf$NJ8;z?t$r%+%&%s%H$9$k%b!<%I$r(B
%       \ifcentermode
%   $B$K$h$j:n@.!%(B
%
%       \ifx#1\empty ----> \ifx\empty #1
% ver.0.64d 19980906
%   $BJd=u%U%!%$%k$X$N%Z!<%8?t$N=q$-=P$7$r(B
%       \thepage $B$G$O$J$/(B \arabic{page}%
%   $B$KJQ99$9$k!%(B
% ver.0.64e 19981021
%   #6 $B$KFC<lJ8;z(B ! $B$rF~$l$k$3$H$rJ]N1(B
% ver.0.64f 19981113
%   \HAKO<#1>(#2)[#3] $B$N$_$H$7!$4pK\5!G=$K$D$$$F$O%9%T!<%I%"%C%W$r7W$k(B
% ver.0.64g 19981127
%   $BEz$NKd$a9~$_$K$*$$$F!$(B\string $B$r5-=R$7$J$/$F$h$$$3$H$H$9$k!%(B
% ver.0.64h 19981205
%   \hakotakasa[depth]{height} $B$r?7@_(B
% ver.0.67 19990504
%   \karaHako($B2#I}(B=2zw)[$B9b$5(B=1zh][$B?<$5(B=0zh]
% ver.0.68 19990620
%   \sqrt[3]{\Hako} $B$GHV9f$,Mp$l$k$3$H$KBP1~!%(B
%     \root, \mathpalette $B:FDj5A(B
% ver.0.69 19990620-22
%   $BAj8_;2>H$N(B warning $B$rGS=|(B
%   align $B4D6-BP:v(B
% ver.0.70 19991021
%   \ruizyoukon $B$N?7@_$KH<$C$F(B
%     \root $B$X$N%Q%C%A$r(B amsmath $BBP1~$H$9$k!%(B
% ver.0.71  19991213-16
%   $BAj8_;2>H7A<0$r@0Hw$9$k!%(B
%       \Hako $B$,QQ0LCV$K$/$k$H$-$J$I$K!$J8;zNs$N%5%$%:7W;;$r=$@5(B
% ver.0.72  19991217-19
%       \Hako $B$,QQ0LCV$K$/$k$H$-$J$I$K!$6uGr$NJ,NL$b=$@5(B
% ver.0.73  2000/02/13
%   \karaHako \hakotakasa $B$K$h$k9b$5;XDj$rM-8z$H$9$k!%(B
% ver.0.74  2000/02/28
%   \karaHako $B2#I}$O(B \hakoxyohaku $B$G;XDj$9$k!%(B
% v0.75   2000/04/01
%   \refrenHako* $B=$@5(B
% v0.76   2000/04/15
%   arhako.sty $B$G(B \framebox-->\hakoframe $B$N=$@5$,=PMh$F$$$J$+$C$?!#(B
% v0.77   2000/05/23
%   \hako $B$K(B \h@kosityuu $B$r4^$a$k!#(B
% v0.78   2000/07/09
%   $B=D=q$-BP1~$X$N;n$_(B
% v0.79   2000/07/09
%   $B=D=q$-BP1~$X$N;n$_!JB3!K(B
% v0.80   2000/10/04
%   \renHako $B$K(B '...' $B%*%W%7%g%s$r$D$1$?$H$-$N%P%0=$@5(B
% v 0.81  2000/10/24
%   $BKd$a9~$_%*%W%7%g%s$H(B emathAe $B$H$NO"7H(B
% v 0.82  2000/10/25
%   $BKd$a9~$_%*%W%7%g%s$r4]IU$-?t;z$NHV9fIU$1$HJ;MQ$9$k>l9g$NBP:v(B
% v 0.83  2000/11/05-12/02
%   $BKd$a9~$_%*%W%7%g%s;HMQ;~!$Ez$($N7A<0$KI=7A<0$rIU2C(B
%   $B%m!<%I%*%W%7%g%s(B times
% v 0.85  2001/02/15
%   $BKd$a9~$_%*%W%7%g%s$r;HMQ$7$?$H$-$N!$LdBjHV9f$b(B \h@kosyotai $B$G@)8f(B
% v 0.86  2001/04/15
%   \Framebox : \framebox $B$N3HD%(B
% v 0.87  2001/07/18
%   \openHakoKaiFile
%     mawarikomi$B4D6-$H$ND4@0$G!$KvHx(B \leavevmode ---> \relax
% v 0.88  2001/07/27
%   \inputHakoKaiFile $B2~9T$N%?%$%_%s%0$r=$@5(B
% v 0.89  2001/08/15
%   (W=..,H=..,D=..) $B$GH"$N%5%$%:$r;XDj$9$k%*%W%7%g%s(B
%   \vcHako $B=DCf1{B7$((B
% v 0.90 2001/08/30
%   \HakoKaivphantom $BEz$($rI=7A<0$GI=<($9$k:]$N;YCl$r<0$G;XDj$9$k!#(B
% v 0.91 2001/12/09
%   \maskHako \ifhakomask $B$GEz$($NI=<(!&HsI=<($r@Z$jBX$($k!#(B
% v 0.92 2001/12/21
%   \maskHako \color{white}$BJ}<0(B
% v 0.93 2002/03/19
%   $B%O%37S@~$rGK@~$GIA2h$9$k(B \hasenHako $B$?$@$7!$(BemathPh.sty $B$,I,MW(B
% v 0.94 2002/05/20
%   \maskHako <..>$B%*%W%7%g%s$GLdBj$KI=<($9$kJ8;zNs$r;XDj2DG=(B
% v 0.95 2002/08/02-09/13
%   \hasenframebox emathPh.sty $B$K0\4I(B
%   $B:G8e$K(B \hakosyokika $B$rH/9T(B
% v 0.96 2002/10/22
%   \inputHakoKaiFile $B$N$"$H!$=qBN$,(B \hakosyotai $B$N1F6A$r<u$1$k$N$G(B
%         \inputHakoKaiFile $B$N=hM}$r%0%k!<%T%s%0Fb$K<}$a$k!#(B
% v 0.97 2002/11/10
%   \everymaskHako $B$r(B\maskHako $B$N@hF,$KF~$l$k(B
% v 0.98 2002/12/18
%   \maskHako $B$G!$(B(...)$B%*%W%7%g%s$GD9$5$r;XDj$7$J$$>l9g$K%P%0$"$j(B
% v 0.99 2003/02/03
%   \refHako $B$G4]IU$-?t;z$N>l9g!$(B/m/ $B$rITMW$H$9$k!#(B
% v 1.00 2003/02/06
%   v 0.99 $B$NI{:nMQ!J(B'...' $B%*%W%7%g%s$G(B\maru$B$,Fs=E$K$J$k!K$r=$@5(B
% v 1.01 2003/03/13
%   $BG[CV%*%W%7%g%s(B`^'$B$r$D$1$?>l9g!$(B\hakosityuu $B$b9MN8$9$k!#(B
% v 1.02 2003/03/28]
%   \karaHako : '...' $B%*%W%7%g%s$G!$%O%3$NCf$KJ8;zNs$rG[CV(B
% v 1.03 2003/07/15
%   $B%O%3Cf$NJ8;zNs$K@\F,;l$r$D$1$k$3$H$r%*%W%7%g%s(B (leftstr=..)
% v 1.04 2003/09/16
%   hyperref.sty $B$G$N(B \ref* $B$KBP1~$9$k$b$N$H$7$F(B \refHako**
% v 1.05 2003/10/12
%   \Hako : \protect $B$r$+$V$;$k!#(B
% v 1.06 2003/11/18
%   \Hako : ` ' $B$N(B \catcode $B$rLa$9<jB3$-$,!$%0%k!<%T%s%0$NCf$KF~$C$F$$$?$N$G!$(B
%           \Hako $B$N:G8e$G$b<jB3$-$r7+$jJV$9$3$H$H$9$k!#(B
% v 1.07 2003/11/28
%   \writeLabel $B$r(B emathLb.sty $B$K0\4I$7$?$3$H$KBP1~!#(B
% v 1.08 2003/12/16
%   \hakokaisyotai $B$G!$2rEz$NJ8;zNs$N=$>~$r2DG=$H$9$k!#(B
% v 1.09 2003/12/17
%   $B%P%0=$@5(B
% v 1.10 2003/12/23
%   notMy $B%*%W%7%g%s2D(B
% v 1.11 2004/05/02
%   hakobanaiu $B$J$I$N>e8B%A%'%C%/$r$9$k!#(B
% v 1.12 2004/10/10
%   \inputHakoKaiFile : $B6I=jE*$K(B \centermodefalse $B$H$9$k!#(B
% v 1.14 2005/01/09
%   $B%m!<%I%*%W%7%g%s(B papersize
% v 1.15 2005/01/18
%   \RefHako : $BOH@~$N:Y$$(B \refHako*
% v 1.16 2005/02/07
%   $B4]0O$_?t;z$r%;%s%?!<%b!<%I$G;HMQ$9$k;n$_(B
% v 1.17 2005/02/08
%   $B4]0O$_$r(B2$B7e$G$b(B
% v 1.18 2005/02/12
%   $BJ8;z<o$r2rEz%U%!%$%k$K=q$-=P$9!#(B
% v 1.19 2005/02/20
%   $B>e5-=$@5(B
% v 1.20 2005/02/25
%   $B99$J$k=$@5(B
% v 1.21 2005/03/28
%   \refHako hakosyotai $B$rH?1G$5$;$k(B
% v 1.22 2005/04/04
%   \renHako $B$N;E@Z$j@~$N7A>uJQ99$KBP1~(B
% v 1.23 2005/04/07
%   \renHako $B$N;E@Z$j@~$N7A>uJQ99$KBP1~!J=$@5!K(B
%   \hako@out : $B=$@5(B (BBS No.2873)
% v 1.24 2005/06/25
%   \hakomozisyu{m}$B$KBP$9$k=$@5(B
% v 1.25 2005/07/31
%   \inputHakoKaiFile : $B%U%!%$%k$NB8:_$r%A%'%C%/$9$k!#(B
%   \openHakoKaiFile, \inputHakoKaiFile : [..]$B%*%W%7%g%s$GHV9f;XDj(B
% v 1.26 2005/08/11
%   \refHako@b : \ref $B$N=hM}(B
% v 1.27 2005/09/03
%   $B4]IU$-?t;z$N=hM}=$@5(B
% v 1.28 2005/10/03
%   \iihakoframe : $B:81&$N=D7S@~$rFs=E@~(B
% v 1.29 2005/10/13
%   ceo.sty $BBP1~(B (\ceoMaru)
% v 1.30 2005/10/24
%   \tmHako : \centermodetrue $B$N:]!$@hF,J8;z$N$_4]0O$_!J(B---> $BElMNBg3X!K(B
% v 1.31 2005/11/16
%   \sqrt[\Hako]{..} $B$GHV9f$,?J$`%P%0$r%U%#%C%/%9(B
% v 1.32 2006/02/06
%   \karaHako : $BCJMn@hF,$GMQ$$$k>l9g$KBP$9$kJd@5(B
% v 1.33 2006/03/02
%   \HakoFunci, ii, iii ... $B$G%O%3J8;z$r=$>~$9$k5!G=$rIU2C(B
% v 1.34 2006/03/06
%   1.33 $B=$@5(B
% v 1.35 2006/06/04
%   \left@str $B$N07$$(B : \edef ---> \EMedef
%   \astHako : $B?7@_(B
% v 1.36 2006/06/21
%   \widthHako, (widthHako=..)
% v 1.37 2006/09/23
%   $B6uGr$N:.F~BP:v(B
% v 1.38 2007/03/15
%   HakoKaiKata : a, A $B$r?7@_(B
% v 1.39 2007/04/15
%   "#6" $B$r;XDj$7$?>l9g$K$D$$$F!$(B\m@@ziretu $B$NDj5A(B
% v 1.40 2007/07/10
%   HakoKaiKata : u $B$r?7@_(B
% v 1.41 2007/07/14
%   HakoKaiKata : b $B$r?7@_(B
%   \HKsityuu
% v 1.42 2007/08/30
%   HakoKaiKata : B $B$r?7@_(B
%   "#6" $B$K$*$$$F!$(B\EMedef ---> \def (BBS #6377)
% v 1.43 2007/11/01
%   \karaHako : \DeclareRobustCommand (BBS #6630)
% v 1.44 2008/01/03
%   \maskHako : $B%P%0=$@5(B (BBS #6920)
% v 1.45 2008/01/24
%   \owarirefHako, \tagrefHako
% v 1.46 2008/01/29
%   \autoHakolabel: $B%i%Y%k$N<+F0H/9T(B & \owarirefHako{*}%
%   \HAKO: \DeclareRobustCommand
% v 1.47 2008/03/24
%   \strlen $B$N;EMMJQ99$KBP1~(B
% v 1.48 2008/05/29
%   $B:n6HMQ%U%!%$%k$r%5%V%G%#%l%/%H%j$K(B
% v 1.49 2008/10/12
%   ams $BBP:v$N=$@5(B
% v 1.50 2008/10/23
%   \ifmaskAns $B$r(B \hakokaikata{t}$B$K$bH?1G$5$;$k(B BBS #7644
% v 1.51 2008/01/19
%   \owarirefHako: \pre@str $B$N=PNO(B
%   \input@HKFsub@t: arydsln.sty $BBP:v(B
% v 1.52 2008/02/24
%   \hakofmt
%   \hasenkaraHako
% v 1.53 2008/03/02
%   \Hako $B$KBP$7!$(B"..." $B%*%W%7%g%s$rIU$7$?>l9g$b!$Aj8_BP>N$r9T$&(B BBS #7999
